百度宣佈停止PC瀏覽器服務

係停個程式定係咩
支那仔既百度基地如果比人剷起左真係不敢想像

冒死撳入去百度貼吧
乜吧都上唔到
一係全白冇反應
一係全部變哂頁面維護

利害了你的支 貼吧爆炸

唔好意思 阻阻你
係時候推下實際行動 入嚟睇下小勇武點可以有大作為

【實際行動戰術整合】正式宣佈下回合開始將會冇人被捕

咪又係用 chromium 加個 skin 加下啲 link 當自家嘢

百度瀏覽器正式停止服務 高管現離職潮

【大紀元2019年10月01日訊】（大紀元記者周心鑑綜合報導）號稱「中國版Google」的中國網絡巨頭百度陷入多事之秋：日前，百度PC瀏覽器發布停止服務公告。與此同時，傳出百度副總裁王路即將離職。而在近半年來，百度已有5名高管陸續離開。

歷經8年 百度瀏覽器停止服務
9月30日，百度瀏覽器在官網發布「百度PC瀏覽器停止服務公告」，正式宣布停止服務。公告稱，現在起正式停止百度PC瀏覽器的網頁瀏覽等基礎功能，建議用戶及時更換其它瀏覽器使用。

今年5月，百度PC瀏覽器已正式停止運營與維護。

2011年，百度瀏覽器上線。然而，時隔8年，9月30日是百度瀏覽器的最後一天。

傳副總裁王路離職
據多個消息來源稱，百度副總裁王路即將離職，9月30日是他在百度的最後一天。

公開資料顯示，王路出生於1966年，於2016年9月加盟百度，負責智慧城市業務發展、公共關係等，受到董事長兼CEO李彥宏重用。雖然王路在百度任職才短短3年，他卻是百度最高決策層E-staff成員之一

而王路的離職也不是沒有預兆。9月27日，百度旗下愛奇藝視頻網站官方宣布，新的董事會董事將由百度高級副總裁沈抖擔任。與此同時，王路將退出董事會。

對於上述消息，百度暫無回應。

不到半年 5名高管已離職
今年以來，百度高管現離職潮。陸續離開的百度高管：包括高級副總裁向海龍、副總裁吳海鋒、副總裁顧國棟、百度副總裁鄭子斌，以及政府關係副總裁趙承。

這批退去的高管中，張亞勤、向海龍、劉輝和王路都是E-staff成員。

此外，還有兩名高管今年參與到退休計劃中，人力高級副總裁劉輝已於5月退休，百度公司總裁張亞勤將於10月退休。

股價大跌 市值蒸發約300億美元
伴隨著公司高管持續動盪，則是百度股價在2019年遭遇大跌。Wind數據顯示，百度從年初至9月30日，股價累計下跌超過36%。

百度股價在今年4月還曾在186美元之上，截至9月30日開盤前，還有101美元，不到半年，跌幅為46%，市值蒸發大約300億美元。

此外，百度近期要出售持有「攜程」（在線票務服務公司）股權大約三分之一股權。如果該筆交易順利進行，百度將套現近10億美金（約合人民幣70億元）。而這是自2015年以來入主「攜程」後首次減持該攜程股份。

百度搜索業務下滑
搜索起家的百度，搜索業務一直是百度的主要營收來源。

然而，今年一季度，百度交出自2005年上市以來的首次季度虧損：不僅營收低於分析師預期，而且幾項核心指標均出現了下滑。其中運營虧損達到9.36億元，同比下滑120%；淨虧損達3.27億元，同比下滑105%；稀釋後每ADS（美國存托股份）虧損0.98元，同比減少105%。

上述消息引發網民熱議：「為了賺錢，百度已經失去良心了！一個好的企業最基本的原則和底線應該有的！百度只要給錢無底線無下限！這樣的企業財務報表會好看幾年，但是最終我想不會有好的結果！」

「百度會把自己毀掉的，現在根本不敢上百度搜索，因為全是廣告。」

「百度的廣告真的太狠了，賺錢歸賺錢，多少也積點德吧。」

「我現在基本不用百度的產品了，沒有一款軟件是有良心的。「有回帖稱：「就是，用戶們深受其害。」

「打擊百度高利貸！『百度有錢花』網貸害了多少人！」

還有網民譏諷道：「以後的收入就靠莆田醫院和假藥了。」#

責任編輯：高靜